陳茂波：禁美元結算美國必受波及 「蝕底都係佢自己」

財政司司長陳茂波今日表明，現時無意檢討聯系匯率制度，他有信心而且香港有實力處理任何衝擊。

陳茂波早上出席電台節目時指出，香港是否實施聯匯制度不必美國同意，只要香港具備實力能支撐港元匯率即可，而他目前看不到有資金流出香港，相反流入較流出多。

被問及美國或考慮不容許讓香港進行美元結算時，陳茂波稱，嚴格來說美國可以這樣做，但指美方在港有不少利益，做法一旦落實，會影響到當地企業，他以「我哋呢度打個乞嚏」來形容有關情況。而且香港作為國際金融中心，同時也是美國第3大美元外匯交易中心，處理的美元結算量龐大，美國若不容香港進行美元結算，必會動搖國際對美元的信心。

他同時留意到中央表明就「港區國安法」立法後，銀行收到有關開立海外戶口的查詢，但當中的數量遠不及去年反修例暴力衝擊時多。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1794988

哦 咁樣樣 你敵人蝕底都提埋水咁慷慨 係好野既你

事實係美國印左好多銀紙

佢係會蝕啲呀
不過你蝕到訪問都忍唔住流眼淚咁囉

佢地仲未明

依家美國覺得有中共係度就係蝕底呀
整死中共先係美國最大利益

通水俾美帝，港獨分子發現

無咗香港第四大咪會取代第三大囉,有幾大損失

sor, 留返中共條狗命, 先係真正損害美帝利益

55

哦

搬石頭砸自己的腳

佢到底知唔知點解上年反修例會咁多人開海外戶口

一個武漢肺炎, 美帝成左10萬人, 唔見左萬億美金
美帝根本唔使等港版國安法, 直接出兵炸鳩中南海都唔過份

硬係覺得人地無左自己唔得咁

香港單挑美帝

好驚呀

人哋蝕豉油你蝕雞呀嘛

厲害了我的國

又喊啦要

外滙管制香港local bank account 美金戶口一樣受限制，要避真係要用離岸戶口。

另一個post睇到
你打死我 拳頭會痛

認真，到時可能會改掛人民幣結算
咁掛人民幣結算，同伊朗，大陸有冇分別？大陸仲會唔會需要香港？
攬炒成功！

得啦換美金害死自己
美國佬又制裁自己

到時中國仲唔話曬事

劏房波：「公就我贏，字就你輸。」
侵侵：「個銀仔係我嘅，而家唔同你玩。」
劏房波：「咁你會連輸嘅機會都輸埋，都係我贏。」